Для запуска сеанса администратора (текущего командного интерпретатора от имени пользователя ``root``) предназначена команда::

  su

Для выполнения этой команды необходимо ввести пароль пользователя root::

  $ su
  Password: <пароль_root>
  #

Завершить сеанс можно нажатием ``Ctrl-d`` или командой::

  exit

Если необходимо кроме прав суперпользователя установить соответствующие ему переменные окружения, то выполняется команда::

  su -

.. note::
   Сравните значение переменной ``PATH`` (``echo $PATH``) после выполнения команд ``su`` и ``su -``

Команда::

  su -l

добавляет к правам и переменным окружения выполнение всех действий, которые осуществляются при входе в систему под пользователем ``root``.

